稱竹枝代鋼筋亦安全

2019年01月19日

稱竹枝代鋼筋亦安全

沙中綫聆訊月底結案陳詞；圖為紅磡站地盤。資料圖片

【本報訊】委員會委聘的專家Don McQuillan昨作供，與港鐵及禮頓委聘的專家不約而同接納供應商人和早前的測試結果，認為鋼筋扭入螺絲帽60%已非常安全。McQuillan更批評政府定期公佈紅磡站開鑿石屎檢測是誤導公眾，聲言東西走廊月台層板底部根本毋須使用鋼筋，即使以「竹枝」取代亦不影響結構完整。

McQuillan作供時批評政府就鋼筋扭入螺絲帽要37毫米是過於嚴格，強調扭入60%已非常安全。他又指只有部份區域的螺絲帽對結構安全屬關鍵，部份則無關重要。他認為東西走廊月台層板底部不承受拉力，根本毋須使用鋼筋，若只計算關鍵位置的檢測結果，現時只有兩個樣本不合格，指定期公佈開鑿結果誤導公眾及混淆視聽。

相關新聞：委員會專家：政府定期公佈檢測結果是誤導

指政府荷載測試屬謬誤

代表中科的大狀蘇信恩追問McQuillan，是否認為東西走廊月台層板底部不用任何鋼筋，即使只放入竹枝亦可保持層板結構完整，McQuillan表示正確。

McQuillan指月台層板的荷載中約九成屬固定的恆載，剩餘8至10%才是列車等活動負載，現時列車已試行，若鋼筋現在無斷裂，將來亦不會斷裂。他認為層板結構安全，仍進行學術計算是浪費資源，政府要做的荷載測試亦屬謬誤。

■記者伍雅謙

上一則
上一則
委員會專家：政府定期公佈檢測結果是誤導

下一則
下一則
斥醫管局報告偏頗 「問嘅嘢都答唔到」 扭腸B父 交新證據追究威院

委員會專家：政府定期公佈檢測結果是誤導

不如講下要點先唔安全啦

竹枝都得，枝竹都得啦

枝竹都得，豆腐都得啦

安唔安全都好，你唔跟合約／圖則已經錯撚晒
你覺得冇鋼筋都安全唔早響？係要到依家出撚晒事先講真係多鳩餘

condom都得

幫禮賓府，中聯辦換

點解一時話扭入60%就安全，一時又話根本唔洗鋼根，用竹都得

如果真係用竹都得咁扭1%掂住已經勁過碌竹啦

為咗錢，啲所謂嘅專家可以有幾唔尊重自己嘅終身事業呀？

睇錯枝竹

但係一定要有羊腩, 無羊腩爭好遠.

以為狗鐵已經痴撚左線
枝竹都夠膽拎黎起野

個芡要夠濃味

嘩，咁不如學支那啦
發泡膠代石屎啦

如果唔需要，deal contract時唔講清楚。

簽咗contract，即係接受contract嘅要求。依家唔跟要求做，就反而話contract要求太高。

越嚟越蚹蛤蟈蜻

不如放牙籤算

講得好！咁姐係通得車啦